【開倒車】廣電局加強監管劇集題材 古裝、玄幻、未婚產子都唔拍得

中國廣播電視總局將進一步加強對電視劇和網絡劇的控制，即將出爐新政策加強打壓各類型題材，諸如翻拍劇、古裝、玄幻靈異題材也不能拍，道德敗壞也不能碰，據知新政策於下月頒布，廣播電視總局在新規例出台前已預先向各大網絡平台露口風看反應，不少製作人收到有關消息後，已在微信朋友圈怨聲戴道，埋怨政府管得越來越嚴，慨歎影視圈如何經營下去。
大陸政府對古裝劇打壓最厲害，除了歷史正劇外，其他類型古裝劇一律不許拍。。而拍攝過的劇或電影，如果再次拍攝同樣主題或內容也禁止。另外，道德方面，劇中內容不能出現未婚產子、男女主角發生過性關係的不能超過3人、家人之間不能圍繞家產爭奪，男女主角不能有人做違法行為、不能從事與風月場所擦邊的任何職業，諸如女主角在夜總會做收銀,男主角是收高利費看門的也不可以。
所有部隊題材,需要經過多次審查(航空題材,必須民航局審,民航局要求不能表現空難消防題材,故火者不能和滅火者有任何關係,滅火者不能去破放火案子,破案屬於刑偵救撈題材)。醫療題材只能拍婦產科,但不能有醫患矛盾。
辦案人員不可愛上了罪犯， 社會主義的監獄是改造人向上的地方的,不可以寫監獄欺凌負面事件,即使有欺凌事件也要馬上被班警制止。內容不許洗白黑社會，主角可以是商會人員,不能有武器,是合法商人、《上海灘》這類歌頌黑社會英雄主題的劇不能再拍，黑社會背景的人不能有明顯人性閃光點，叛徒和漢奸不能有任何人性柔軟點(比如臨死前想念自己的孩子) 諜戰劇必須全劇本過國安部，劇情涉及民國，要表現人民生活在水深火熱中,不能渲染人民沉醉於紙醉金迷。不能碰講未來題材，而校園題材，男女生感情只許發乎情止乎禮,不可因為情成尋死覓活。

Source:

咁仲可以拍啲咩

重臨樣板戲時代

抗日、美神劇

垃圾國家

未來沒有共產黨的中國

抗日劇條女可以係個閪度潛個手榴彈出黎算唔算玄幻

我爺爺9歲就比日本鬼子殺死算唔算玄幻靈異

愛回家都唔得

抗日神劇前排玩中日有好封存左

倚天都唔得
婚姻合夥人有未婚產子都唔得

劇本統一中央發配咪得咯
搞咁多做乜

喜羊羊真人版

咁搞法紀錄一個人嘅一生❪或者一年❫都好睇過啲劇啦

真唔真 成日話唔比拍 我見到就仲拍緊喎

垃圾國家唔配有演藝事業

播天線得得B應該無事

咁cctvb d 劇咪唔洗大陸播？

拍雜種傳咪得囉

有正能量，團結，教育意義

其實點解唔俾拍古裝？

喜羊羊都唔播得啦咁搞。。。

究竟支那想點? 你話維穩鎖國我明, 攪呢的無關痛癢又不得民心既野為乜?

思想控制